東大最高：東華學院增新課程 五年後申正名大學

施政報告上月公佈，18/19學年起每年斥資9億元，將「指定專業/界別課程資助計劃（SSSDP）」恒常化，並增加至3000個學額。就此，東華學院計劃一至兩年內開辦食品安全、幼兒教育學士及物理治療課程以爭取學額資助；亦期望五年後申請將學院升格為私立大學。

東華學院校長呂汝漢於傳媒新春茶聚表示，目前有三個屬SSSDP學士學位課程，分別是護理、醫務化驗及放射治療，共取得232個資助學額，佔全額約八成半。他表示，未來除爭取將三個課程餘下兩成學額納入資助，亦計劃開辦食品安全、物理治療及幼兒教育學士課程等，以取得SSSDP資助。

五年後盼申請為私立大學

另外，呂汝漢亦公佈學院2016/17至2020/2021發展計劃，希望透過提升學科及研究範疇，五年後申請將學院正名為私立大學；同時計劃興建附屬校舍，目前仍尋覓適合地皮發展。

東大同i 大 應該合拼。正式拎返香港 1 大既地位

痴線 全部搵食科
留名睇fg 起薪屌打kong u

東華醫療大學

東大

3322讀大學冇問題

好實用

唔洗去日本都有東大讀

轟

你哋放唔放心俾個讀書唔成的人醫你

之前又有個po話東華讀完做唔到嘅 ？